21世紀中國政治運動 拒絕洋節運動 一手官方資料直接看

中國政府官方網站

google tranlsate:

衡陽市人民政府關於加強我市城區社會管理嚴禁在“聖誕節”期間佔道狂歡的通告：

一、嚴禁“平安夜”、 “聖誕節”期間市民佔道狂歡，對占道狂歡、阻礙行人車輛通行、妨礙社會管理秩序的人員，由公安機關、城管部門予以勸阻，不聽勸阻執意佔道的由公安機關依法予以強行帶離。

二、嚴禁非法攜帶槍支彈藥、管製刀具以及煙花炮竹、孔明燈、人造雪花噴劑等易燃、易爆物品或其他違禁物品進入公共場所，嚴禁在公共場所實施燃放煙花炮竹、孔明燈以及噴灑人造雪花等擾亂公共秩序的行為。

三、嚴禁“平安夜”“聖誕節”期間上街佔道從事任何經營、促銷活動，一經發現立即依法予以查處。

四、廣大市民要切實提高自我安全防範意識，老人和小孩盡量避免進入人多擁擠的公共場所。學校、企事業單位盡量在本單位內組織活動，豐富群眾文化生活。

五、廣大市民要遵守公共秩序，尊重社會公德，保護市容環境衛生，不隨地吐痰，不亂扔果皮、紙屑、煙頭，不在公共場所追逐、打鬧，不實施危害公共安全、人身財產安全或擾亂公共場所秩序、破壞環境衛生的行為。

六、黨員幹部要帶頭成為恪守中華傳統文化的典範，讓不過“洋節”成為自覺行動，帶頭實施中國傳統節日振興工程，豐富傳統節日文化內涵，樹立黨員幹部形象。

七、為加強社會管理，請廣大市民隨身攜帶身份證，隨時接受公安機關的查驗。對身份不明且有違法嫌疑的，公安機關嚴格依法依規處理。

八、各城區政府和公安、城管、工商、環衛等部門要各司其職，相互配合，加大巡邏、防範、控制和現場處置力度，堅決打擊各類違法犯罪行為。

中國的大學官方網站

google translate:

關於各班級嚴禁同學參加平安夜聖誕節聚會狂歡的通知
作者：經濟管理 發佈時間：2017/12/20 15:42:27
關於各班級嚴禁同學

參加平安夜聖誕節聚會狂歡的通知

各位輔導員：

今晚自習(12月20日星期三)各班級召開嚴禁同學參加平安夜聖誕節聚會狂歡的主題班會，傳達學校《2017年平安夜、聖誕節期間安全保衛工作方案》通知精神，講清中國人不搞西方崇拜，不盲從過“洋節”，不參加有任何西方背景的狂歡活動，講清到人口密集地方參加狂歡活動的危害性。禁止學生到校外開展集體活動，以免發生意外。在24、25號晚自習組織開展愛國主義教育和中國傳統文化教育及有意義的班級活動。 (拍好班級活動照發到經濟管理學院輔導員群)

經濟管理學院

2017年12月20日

中國的小學官方網站

google translate:

“拒絕洋節，從我做起”國旗下演講

日期:2017-11-21

11月20早晨，我校舉行“拒絕洋節，從我做起”國旗下演講活動。

演講：“拒絕洋節，從我做起”

在莊嚴的國歌聲中，五星紅旗在高新校園冉冉升起，隨後五年級三班的殷鑰同學以“拒絕洋節，從我做起”為主題進行了國旗下演講，她號召全體師生積極踐行十九大習爺爺所講的“說中國話、吃中國食、穿中國衣、用中國貨、過中國節，做祖國未來合格的接班人”!呼籲大家“拒絕洋節，從我做起，傳承文明，過中國節”!

經典誦讀

在經典誦讀展示環節，五年級三班全體同學以中華傳統節日為內容，傳誦經典，弘揚傳統文化，讓全體師生接受了一次愛國主義洗禮。

中共的共青團微信公眾號

google translate:

有人堅持，沒有哪個規章制度說黨員幹部不能過洋節啊？ ！其實，不管有規定與否，黨員幹部都應當主動、自覺地不過“洋節”。

這是個信仰問題

這是個紀律問題

這是個責任問題

中國的小學官方微博 藍色V表示已經微博官方認證

google translate:

安陽市殷都區倫掌鎮西何墳小學

12月22日 16:01

2017年12月22日下午，倫掌鎮西何墳小學各班召開《聖誕節期間師生安全》主題班會，教育學生不參加聖誕節慶祝活動，避免發生擁擠踩踏事故。

google translate:

殷都區蔣村鎮石澗小學

12月23日 09:25

2017年12月22日下午，蔣村鎮石澗小學進行了2017年聖誕節期間的安全工作部署。

曹剛校長先給全體教職工講解了參加聖誕節集會的危害，從思想上排斥節日，從行動上拒絕，讓全校的孩子真正地認識到遠離洋節，遠離不安全地帶；其次，要求班主任對學生進行安全教育，針對部分家長進行節前安全教育，從監督孩子安全和家長要以身作則等方面進行宣傳和強調，會後，全體教職工簽訂了師德師風承諾書，以此提醒全體教職工時刻不忘孩子安全，同時也強調了要弘揚中華民族的傳統節日和美德。

google translate:

殷都區蔣村鎮石澗小學

2017年12月26日是毛澤東誕辰124週年紀念日，為了培養學生的紅色革命傳統精神，我校開展了緬懷領袖，謳歌偉人系列活動:組織學生觀看《開國大典》，收集並摘抄毛澤東詩詞，學唱紅色革命歌曲……通過活動，學生深深了解到我們今天的幸福生活是無數先烈拋頭顱灑熱血換來的，我們一定要努力學習，加倍珍惜！

怪誕節

怪誕樹

返咗大陸一排，冇辦法再歧視大陸人

五毛死晒去邊?